\section{Bewerbung}
\label{sec:Bewerbung}

Nachdem ich einen Werkstudentenjob im Bereich Foren-Administration innehatte, regte sich in mir das Verlangen nach einem Nebenjob, welcher mehr zu meinem Studium im Fachbereich “Computer Engineering” passt. So erfuhr ich von einem Freund, welcher selbst Werkstudent bei der DKB-Service war, dass dort ein Job im Bereich IT-Dienste frei sei. 
Aufgrund der interessanten Arbeitsbereiche und Möglichkeiten bewarb ich mich schnellstmöglich.

\subsection{Bewerbungsgespräch}
\label{sec:Bewerbungsgespräch}

Kurz nachdem ich eine Bewerbung abgab, wurde ich zum Bewerbungsgespräch eingeladen. Dort traf ich auf meinen späteren Vorgesetzten und Leiter des Team Mobiles Arbeiten Jan Trotzer, welcher mich zunächst auf einen Rundgang durch den Gebäudekomplex begleitete. Dort wurden mir die verschieden Bereiche, wie der damals neu gebaute \textit{Open-Space}-Bereich, wo versucht wird Mitarbeiter ohne Trennung durch Wände und und agilem Wechseln der Arbeitsplätze in Kontakt zu bringen, gezeigt. Danach ging es in die zweite Etage, welche die Etage meines zukünftigen Teams Mobiles Arbeiten war. Dort gab es viele Großraumbüros, wovon unser Büro mit 80 qm das Größte war. Auf der Etage befand sich wie auf allen anderen auch eine Küche, in der die Mitarbeiter kostenlos Kaffee trinken und ins Gespräch kommen konnten. Danach wurden mir die anderen Etage gezeigt und der Rundgang endete im Konferenzraum der 5. Etage, wo mein Bewerbungsgespräch begann. Zusammen mit der Leiterin des Feldes \textit{Human Resources} Frau Diana Schwittlinksy, fing Herr Trotzer das Gespräch mit Fragen zu meinem bisherigen Werdegang an. Danach wurden mir Fragen zu den Bereichen Computer-Hardware und Programmieren gestellt. Es kamen Fragen zum allgemeinen Aufbau von Computern, welche das Grundverständnis testen sollten, und einfachen Operationen wie der Zuweisung, Aussagenlogik und Vergleichen in Programmiersprachen. Wir beendeten das Gespräch mit dem Hinweis, dass sich Herr Trotzer zeitnah bei mir melden würde, ob ich für den Job in Frage käme. Nach wenigen Tagen meldete sich Herr Trotzer mit einem Jobangebot, welchem ich sofort zusagte und direkt am nächsten Tag den Vertrag unterschrieb. 


