
\section{Fazit und Danksagung}
\label{sec:Fazit und Danksagung}

Während meiner Werkstudententätigkeit bei der DKB Service GmbH habe ich wichtige Einblicke in die Arbeitsweise der Entwicklungs- und Serviceabteilung im Bereich IT-Dienste innerhalb eines dynamischen, kundenorientierten größeren Unternehmens gewinnen können. Dabei konnte ich sowohl meine theoretischen, als aus praktischen Kenntnisse in vielen Bereichen verbessern und Projekte erwartungsgerecht umsetzen. Des Weiteren konnte ich beobachten und selber miterleben, dass Projektverantwortung und Zuverlässigkeit im Arbeitsleben essentiell für den alltäglichen Betrieb sind. Zudem lernte ich, dass Projekte auch fehlschlagen können und dass es völlig normal ist, dass eigene Umsetzungen abgelehnt werden. Außerdem wurde mir bewusst, dass die Zusammenarbeit mit Kollegen und die interdisziplinäre Kommunikation die wichtigsten Betriebsmittel in einem Unternehmen sind. 
\\
Zusammenfassend lässt sich sagen, dass ich schnell als vollwertiges Mitglied im Team aufgenommen wurde und früh eine Position innehatte, bei der ich den Kollegen auf Augenhöhe begegnete und ernst genommen wurde. Mir wurde während meiner Zeit viel Verantwortung zuteil aber auch Vertrauen geschenkt, weshalb ich mich dort weitestgehend Dingen widmen konnte, die mich interessiert haben und die mir Spaß bereiteten. Ich bin sehr dankbar, dass mir dort so viel Freiraum gegeben wurde und ich die Chance hatte meine eigenen Projekte umzusetzen. Durch diese Möglichkeiten konnte ich mich sowohl persönlich, als auch beruflich weiterentwickeln. Mir wurde bewusst, dass ich weiter in die Richtung der Softwareentwicklung gehen möchte und dass ich dort eine Leidenschaft für mich entdeckt habe. Ich bedanke mich besonders bei Herr Jan Trotzer, der mich von anfang an als ebenbürtigen Mitarbeiter behandelt hat und mir den Raum gegeben hat mich zu entfalten. 